「穿著讓青春期男學生性衝動」俄羅斯女教師遭解雇

這會不會太矯枉過正了？俄羅斯一名中學女老師，被學校校長發現她在私人社群網站上張貼了一張身穿紫色亮片小洋裝、腳踩高跟鞋、坐在戶外雪地的照片，認為她「行為像個妓女」，質疑「妳是想要誘惑誰」？更指控她「讓青春期的男學生對他產生性衝動」，決定將她解雇。

38歲的庫夫新妮可娃(Tatiana Kuvshinnikova)在俄羅斯巴爾瑙爾(Barnaul)的一所男女混合的中學任教，主要擔任5年級(11歲)學生的老師，但最大也會交到17歲的學生。當地媒體報導，最初是有幾位班上學生的家長抱怨，將照片寄給了校長乾恩(Olga Gain)，在查看了她的社群網站後校長也認為非常不妥，「只有妓女才會穿這樣的高跟鞋」，立刻做出解雇的決定，但這決定卻引起更多家長不滿，支持庫夫新妮可娃的家長們群情激憤，認為學校小題大作，於是幾天後又將她回聘。

報導指出，庫夫新妮可娃的社群網站上，除了該張紫色小洋裝照片外，還有她與女學生身穿比基尼、在攝氏零下30度的低溫中游泳的畫面與影片。庫夫新妮可娃喊冤表示，自己閒暇時間是個「冬泳」的狂熱愛好者，「我從沒想過照片可能讓人感到不愉快」，「幾位家長把照片寄給校長，要我離開學校」，「但顯然大部分的人對我的工作是滿意的」，「難道老師就不能有自己的私人時間、興趣嗎？」

當地教育當局得知這起爭議後，也認為校方的處理「太過時了」，「現代的學校，需要有能推廣健康生活方式、運動的教育工作者」，最高主管柯斯登嵙(Kostenko)表示：「對我個人來說，我不覺得這位愛運動的老師公開的照片有任何問題」。（於慶中／綜合外電報導）
出版：00：03
更新：16：48

校長

被人話似隻雞既相

我絕對無講過

老女人妒忌個冇咁老既女人

零下30℃ 游水

成個阿嬋咁嘅樣可以色誘到邊個

下次遲d 先post 相

第一眼仲以為校長個張相係女教師

打扮都好正常一般姐 咁旺角班泡式打份既囡個個熱褲短T咁係咩

做老師唔著得高踭鞋？

入錯post! Sorry

可能成間學校啲學生都係棋靈王呢

咁都性衝動？唔係飢餓到咁